\section{Descrição dos Atores}
A seguir são apresentados e descritos os atores que irão interagir com o \textit{Sala-Z}:
\begin{itemize}
\item[-] \textbf{Administrador de sala de espetáculo:} qualquer utilizador registado no sistema para gerir as salas e a informação acerca das mesmas, criar eventos e ver estatísticas/dados acerca dos seus eventos. Este também pode associar novos utilizadores para colaborar consigo.
\item[-] \textbf{Gestor de sala de espetáculo        :} qualquer utilizador registado no sistema para colaborar na gestão das salas e informações associadas às mesmas, criar eventos e ver estatísticas/dados acerca dos seus eventos.
\item[-] \textbf{\textit{Sala-Z} (Admin)             :} administrador da plataforma com permissão para editar informações sobre salas de espetáculo, eventos anunciados ou de qualquer utilizador através da versão \textit{back-office} da plataforma.
\item[-] \textbf{Espetador                           :} qualquer utilizador que tenha acesso à informação pública no \textit{Sala-Z}, para ver a lista de salas de espetáculo, eventos, e artistas disponíveis, podendo comprar bilhetes para qualquer evento anunciado.
\item[-] \textbf{Entidade bancária                   :} preparado para realizar os pagamentos dos bilhetes em nome do espetador
\item[-] \textbf{Servidor de email                   :} preparado para enviar o email de confirmação de reserva ou de compra ao espetador, com a fatura relacionada em anexo.
\end{itemize}

Tal como podemos observar, um \textbf{Administrador de sala de espetáculo} e um \textbf{Gestor de sala de espetáculo} têm as mesmas funcionalidades à exceção da que permite monitorizar a quantidade de \textbf{Gestores de sala de espetáculo} relacionados com a mesma sala, ou seja, só o administrador encarregue de uma determinada sala poderá adicionar e/ou remover outros gestores, impedindo assim acessos indesejados à sala em questão.

Assim, foi decidido que o \textbf{Administrador de sala de espetáculo} e o \textbf{Gestor de sala de espetáculo} se podem simplificar por \textbf{Gestor de sala de espetáculo}.


\newpage
\section{Diagramas de contexto}
Numa primeira abordagem e com o objetivo de mostrar o ecossistema da nossa plataforma, elaboramos o diagrama de Contexto da figura \ref{fig:DiagramaContexto}, permitindo-nos verificar todos os atores envolvidos com o sistema que é o Sala-Z e as suas interações.

\begin{figure}[htp]
    \centering\includegraphics[scale=0.55]{Ficheiros/Diagrama de contexto.jpg}
    \caption{Diagrama de contexto (baixo nível)}
    \label{fig:DiagramaContexto}
\end{figure}

\newpage

Para demonstrar, passo a passo, as principais funcionalidades do sistema, é apresentado na figura \ref{fig:diagramaCasosUso}, o diagrama de Casos de Uso. Este guia o utilizador ao longo do sistema dando-lhe a conhecer os vários caminhos possíveis.

\begin{figure}[htp]
    \centering\includegraphics[scale=0.6]{Ficheiros/Diagrama de contexto - Nível 1.jpg}
    \caption{Diagrama geral de casos de uso (alto nível)}
    \label{fig:diagramaCasosUso}
\end{figure}

\newpage
\section{Requisitos funcionais}
De forma a representar as interações existentes entre os \textit{stakeholders} mencionados anteriormente, serão apresentados os casos de uso das principais funcionalidades da nossa plataforma. O formato escolhido para a representação destes é o Two-column Table.

\input{Paginas/3.1-UseCases}